美國海軍成功試射雷射武器 摧毀飛行中無人機

【Now新聞台】美國海軍太平洋艦隊表示，近日成功測試一種新型的高功率激光武器，可摧毀無人機和武裝小艇，將有效提升海軍的實戰能力。

美軍軍艦的甲板發出一道激光，其後一架於空中的無人機着火燃燒並墜落。片段是由美國海軍研究所發布，指波特蘭號兩棲運輸艦本月16日在夏威夷珍珠港附近海域，用固態激光技術聲稱成功擊落一架無人機。

今次測試的艦載高功率激光武器系統展示器，由美國海軍研究所開發，軍方未披露更多細節，但國際戰略研究所前年的一份報告，當時預計這個激光武器功率達到150千瓦。相關武器目前處於第二階段測試。

波特蘭號的指揮官表示，海軍艦艇在執行任務時面臨越來越多威脅，包括無人機、武裝小艇及敵方的監視和偵察系統，類似高功率激光的定向能武器技術將有助美軍提升實戰能力。

而透過海上測試將獲得更多有關固態激光武器對抗潛在威脅的信息，認為波特蘭號憑着這項先進功能，為海上戰爭作出新的定義。

美國海軍早於60年代研發激光、電磁等定向能武器，希望將輻射能聚焦在目標上，並將目標摧毀或破壞。而激光武器的運行速度達到光速，相當於洲際彈道導彈飛行速度的五萬倍。

美國海軍2017年也曾於波斯灣進行與今次類似的測試，並成功擊落一架無人機。

Gundam

同法庭講 呢支先係激光炮

打撚死人咩

出走既手足他日有機會做到海軍記得用呢枝野俾班狗體驗下咩叫激光炮

150 kW
150,000 W

支那小粉紅心又碎了

laser 1W已經好勁
諗下150kw會點

用鏡 擋唔擋到

應該會直接穿窿

光頭都得

明哂，咁幾時war 3

唔知佢個功率係咩威力，淨係諗到「光速中砲」=你見到佢開砲=你已經中砲，加埋而家既追蹤、導航技術，邊有得避？如果可以響人造衞星發射，咁咪全球任何一角、任何一秒都響美國火網之下？

真心無知一問，個功率係咪會影響個有效距離㗎？

話時話
地球係圓嘅
如果本土射係唔係會射出外太空
所以激光炮炮要裝係係艦上打

唔知要摺幾厚嘅被先擋到呢

衛星未必夠電，但美國航母行核動力，大把電用。

Project Insight

用霧霾就破解到

香港都有幻彩詠香江

咁中國咁多霧霾咪好安全